星野源單曲アイデア今日推出

有冇人有買嚟聽？同電視版差咁遠嘅

我覺得唔夠前幾隻ep好聽。

e.g. 叮當果三隻、戀、sun、日常

做咩唔提family song?

講返今次呢首アイデア嘅一啲感想，成首分三節
第一部分係而家晨間劇用嚟做主題曲嘅部分，節奏輕快，旋律同歌詞比較大路(尤其同第二部分比)
我自己就係因為晨間劇主題曲嘅版本而買嘅，所以對呢一部分比較有親切感
第二部分就有好強烈嘅星野源風格，可以話係用嚟具分電視劇主題曲定係星野源嘅歌嘅重要部分
不論係歌詞嘅意思定風格，抑或係音樂，都同第一部分完全唔同
而第三部分就係將兩者融合咗

我自己幾鍾意佢過渡去第三部分嗰段嘅自彈自唱，夠出奇不意之餘重有一種好似喺腦入把聲嘅效果，幾貼題

不過我都覺得佢三個部分融合得未算好好，成首歌出到嚟有少少剪剪貼貼嘅感覺

如果你留意佢mv。其實都有「剪貼」既意味啦

轉顏色佈景既順序。好似暗示緊剪貼既元素

晨間劇主題曲版本有無link?（除左睇套劇既片頭之外）

我仲以為係今日發售係唯一版本？

我嘅意思係佢三部分唔係好融得埋

我都覺。

感覺係變左串燒歌

btw，可能佢出碟出得密左掛。變左差左dd

btw，你有無留意到，星野係 mv，形象無乜點改……

晨間劇版本其實即係片頭
都係我講嗰樣嘢啦，其實佢頭嗰段唔係話好有個人風格
我想講嘅係如果第二部分用返第一部分嘅編曲，就唔係咁易聽得出係星野源嘅歌
而成首歌聽落有啲似將兩首歌拼埋一齊嘅感覺

你有無睇開佢雜志寫既專欄？可能佢會解釋隻歌點解會咁編排。

一部分啦我估
另外要就返套劇嘅
好似第二段句微笑舉中指點做晨間劇片頭

雖然佢今次唔可以算係話好成功，但係都叫做一個唔錯嘅嘗試，將一首劇集主題曲變做有啲自傳意味嘅歌

有講但冇睇 我想自己嘗試理解咗先，再睇下同佢本身嘅意思有幾大出入

今日先注冊到呢度。先利申，我係源桑的fans。係最近出的musica佢有好詳細講呢首歌。對佢來講呢首係個人紀錄寫照。
呢首歌係同多啦同期制作的，但當時只為電視而做左片頭短版。之後去做哆啦，但因為多啦太自由，完成左再返來做idea完全唔想做，之後因為拍電影又放低左，但再pickup之後諗法同之前完全相反，非常想推倒重來，但無法子，因為劇已出晒街，無得咁做，所以佢想做的事放係已出街之外的部分。突然發覺首段是"在明的星野源"，那在二段就來"暗的星野源吧"所以首段是band二段只用mpc，感覺完全不一樣，二段是從大眾回到真實的自己，就回到只有一個人的時候。到自彈自唱，是因為他個人的原點 所以c melody就用呢個方法接住回到band的最後一段。基本上是個人寫照。

如果有看歌詞，佢把佢以從的歌名跟詞放到裡邊。
おはよう( crazy crazy)
夢を連れて(夢の外へ)
湯気 (歌名)
生活(sakerock)
雨音(歌名)
つづく(continues歌名)
越えて(恋)

係mv看到超多以往的影子，還有攝影機number !都有意思
這個mv能看到某源一路走來的軌跡 心機mv?
寫寫我看到的，順序如下:

Sakerock/Emerald music
Yellow dancer
恋
Family song
Flim
夢の外へ
ドラえもん
Two beats(演唱會)
yellow voyage(演唱會)
紅白
弾き語り
Crazy crazy
日常

Mv第二段出現了28 ，他的生日日期，同時有暗黑燈泡的31，是他腦下蜘蛛膜出血病到個年正好31歲。

其他還未看到，就只知道這些，下星期佢會在節目裡解說mv，看看還有沒有梗。

字有點多抱歉，沒想到這裡有人講源桑的歌，所以字寫多了。

特登註冊

因為連登通常見到佢個名都唔方好野，鬼叫佢同國民老婆拍左套咁紅又咁多閃光嘅劇😂😂

好多人都係因為呢套劇先識佢(包括我)，所以都好正常

其實我係sun個陣知，係香港做小四四先知佢係演員，咁我就追埋逃恥，又聽佢電台同看埋佢寫的書，咁就成為左分粉絲，舊年個控看左三場😂

估唔到連登會有人討厭源桑

掉轉咋話

討論
自

不嬲都有
係冇人討論佢嘅音樂噉解

我劇淨係睇咗逃恥
歌嘅比較鍾意Yellow Dancer嗰種

劇我新個的有，舊追唔到咁多，但係yellow dancers ,係神級碟來，無一首唔正，我為左個演唱會買返呢張初回，賣腎價。。。

我諗未到神級嘅 但兼顧到大路同有個人風格

hi

做咩？

佢d歌唔知點解一聽就鍾意。

劇就無乜點睇。

btw，樓上有提過演唱會，係咪無dvd賣？

你係聽邊類先？

係，我因為咁注冊

都係話佢毒多

比起佢之前，呢張好好聽。

有，係日本買或訂返來，無台版，不過星野源要看現場，我去個幾場，一日講短褲黑妹好得+現自摸，一日係講tenga。佢講tenga係男性恩物 佢超無底線唔好比平匡昆左你

B 站有電視版，係yellow dancer個個演唱會
【LIVE】星野源 - YELLOW VOYAGE TOUR 2016 UP主: rockpumpkinhead

講開聽邊類
佢超多歌講咸濕野，明就明，唔明唔覺

竟然！

巴打睇黎你日文好掂。連黃色笑話都明

的確佢呢幾年d音樂係越做越好。

咁病完後佢真係變左一個人，風格各樣唔同晒。
你留意下櫻花森林，SNOWMAN都係工口歌來，佢早期散文有1/3講呢的野，佢而家個電台節目有一個單元叫「國性調查」。期文我最記得佢講寫過一句「沒有愛情的啪啪啪，不過係借對方肉體的自慰」。 我睇到晒手，不過佢自車窗開始就唔再者工口了。

樓上花言巴精通日文真係好令人羨慕。

好多資料都睇/聽得明，唔使靠支那/台灣果D好爛既翻譯。

你應該係指「電波塔」呢個電台節目？唔知有無較完整既中/英文SOURCE？B站得好少。

BTW，車窗本結集我都有睇。條友真係好正能量。睇乜都好正面，唔知係形象需要做出黎，定真人就係咁喇。

唔好咁講，我都係學緊日文，今年去送死考n1,佢的野以前多的，之前b站大掃場。。。
唔好咁話翻譯啦，我之前有幫過佢地手，星野源寫個的野，你邊翻邊屌老母係好正常架!((佢的轉完又轉的文筆，翻到想喊))
電波塔係佢首歌，同埋粉絲做的fans page，佢個電台節目叫星野源的ann.

現時佢的中文節目得電波塔做咁滯😂。b站出左幾個初回dvd的中字，可以一看，當時大家做得好慘😂。

佢真人，佢由二百級負面病完後先變左而家咁，不過佢超愛av我諗係飯都知架啦。佢最中意高橋しょこ

我有錄開佢的節目，要我up比你，佢每年有一集係係節目唱live,超正架!

我想睇唱live既節目！！！！

可唔可以up上google drive

如果唔方便係度公開既話，可以寄條link畀我

oslooo@gmail.com

btw，條友仔大病完變左另一個人咁，都唔知係咪醫生幫佢換左個腦、or直頭同另一個人交換左身體。

可以，而家現成有源太太個live你頂唔頂到先，頂到比你。佢的野我收晒係百度喎!
得15g,太少空間。。。

佢話轉左諗野方式，佢13年再入院手術個段，你看過嗎？

都，er，ok啦。 link pls！

無呀，邊度有得睇返？

不過百度d野係咪我都要有戶口先dl到？

我之前試過想dl人地pan.baidu既野，佢次次都話file太大唔畀我下戴……

你可上網看看唔用百度雲管家點攪，我是每年科水做會員的。
源太太2

當年電波塔翻了

睇完都覺得痛。手術之後可以反覆頭痛作嘔成兩三星期！

thx thz. 我一陣去dl先。

因為頭有事一定嘔，佢有寫再入院個次，但我唔記得有無中文了

dl jor。今晚see

thx bro

不用謝，其實呢我是絲打來架!

以前聽覺得好有新鮮感
但依家出果d都基本上差唔多style咁...有d厭
係咪一紅咗個個都係咁
(希望呢個post d人唔好打我

恋之後嗰兩隻係有啲似
但今次算有突破(雖然未係好好

叮噹隻single，我覺得好好，聽完會開心返。尤其第四首翻，呢期loop緊。

咁人紅左，跟返條「成功配方」拍戲/出碟好正常，因為係銷量保證嘛。

唔係disney點解年年keep住出幾套marvel？

對於歌手，我忍受到佢連續兩三隻主打歌都差唔多style既……如果情況持續，我就話佢食老本。

唔會，佢的編曲一聽你就會知係星野源。。。你可以聽下佢唔係主打個皂會多的變化

成也戀 敗也戀，呢個我好同意

所以我最愛個的都唔係主打，比如weekend同亂視

Week end真係好正

Weekend呢首歌，佢錄個陣係所有野都係個腦到，係埋班個陣話比樂手聽佢要咩，完全無demo架，呢個人痴線架

我睇佢有幾篇文，都話自己唔使點訓，又作曲又打機又做節目又寫文，仲要得閒去做gym，我已經覺得呢條友痴線。

仲有當佢自爆一星期打兩次j...
係平匡前佢的電台係無下限，首集幾乎全工口。。。。
而家往事只能回味
有翻譯+檔，自行取用

其實一個人有工口既一在先係真實啦。哈。

但公開講，仲比人接受，真係唔多。。仲要當紅藝人。。。

佢都唔係走偶像路線……唔怕啦

但佢生錯左個樣,草食系外,肉食系內在...

就係咁先可以做到逃恥，然後先有得紅。

真係整定。

死垃圾

好同意,見到佢紅左多人識都開心,不竟佢的音樂真係唔錯。舊年去看LIVE ,現場驚為天人XD

我都係佢紅左先留意佢。

不過之後聽完佢之前幾首歌，同睇完佢本車窗外望之後，發現佢真係有料到。

真心佩服佢咁努力

睇住佢d音樂越黎越進步。

單單呢一點，今時今日香港果班、同kpop果班無得比。

講kkpop一陣比人炸你啊，我就唔平論人地啦！
我15年知呢個歌手，但我都係逃恥先正式留意佢，但真正成為fans係睇佢的書😂同埋無下限廣播😂

佢的音樂有進步係真，希望唔好比人氣限死左佢。btw你知道佢有個分身叫偽明嘛?比星野源痴線n倍😂

Apple music係咪無得dl佢d歌

冇咩?

唔知。我係古代人，我鍾意dl mp3。唔鍾意網上聽。

Apple music無用，所以唔知，kkbox唔齊。。因為我齊碟。。歡迎求助

如果你鍾意download 嘅去iTunes買重方便

好似有分地區無得dl,好煩惱

我有DL

大碟：Eposide、Yellow Dancer

Singles：Sun、戀、Family Song、Doraemon、idea

我系ANN聽到.くせのうた唔知絲打有無原碟house ver。

我較為鍾意聽佢清唱靜靜地既歌。唔知你係佢Sun之前此single有無好介紹？

新碟既話google下會有320k mp3'la

iTunes香港有

有，你等等
くせのうた house ver

Sun之前全部都係好靜的歌

上傳左比你，下完話我知del

dl ed。多謝晒

星野源 Singles Collection (2011-2017)

1st SINGLE くだらないの中に
2nd SINGLE フィルム
3rd SINGLE 夢の外へ
4th SINGLE 知らない
5th SINGLE ギャグ
6th SINGLE 地獄でなぜ悪い
7th SINGLE Crazy Crazy／桜の森
8th SINGLE SUN
9th SINGLE 恋
10th SINGLE Family Song

勁啊~
咁你咩都齊啦~除左唔賣的YELLOW DISK~XD
全部自彈自唱LIVE,要唔要

星野源 Album Collection (2011-2017)

1st ALBUM ばかのうた

2nd ALBUM エピソード

3rd ALBUM Stranger

4th ALBUM YELLOW DANCER

（全部都係岩岩上網搵到 好彩搵齊 ）

要ar要ar

都係下完話我知~

因為呢隻係要買佢黃色雜誌先有,所以無係出邊有得賣。

OPENING同ENDING個段TALK幾好聽架~

DL 埋啦。多謝晒！

想問下，本yellow magazine有無咩特別野值得一睇架？

好長的訪問,同埋本書可以優先抽演唱會票

我發覺，佢真係好多渠道表達自己。

有專欄仲唔夠，仲有好多訪問。呢d係攻擊型男人黎。

仲有廣播.....

不過所以專欄都停左啦,而家得返同細野桑的地平線商談咋。
攻擊型，你咁講講下又真係喎。

專欄無左，咁咪無結集睇？（oh）

我覺得，越多訪問、清談節目、寫文，先越會顯露一個人真既一面。因為呢d無事先劇本，一個人好難長期去扮野。

btw，條友真係好多CM出街。之前隻無酒精啤酒有杯送，不過我MISS jor =(

而家搵緊2017年既yellow disc

我未攪。。。我有的１

你如果唔介意電台FULL VER,我有係手的

我覺得寫文的佢先最真實,早期的散文直白到「剛J完,而家下半身全果寫呢段野」
後期係隨筆把眼見的寫返出來。成長了好多

新CM係DOCOMO 個酒杯要抽架,我抽唔中,個酒係雪櫃未飲

期待今晚佢ANN會講埋IDEA個MV主題。

佢是咪犯眾憎

無所謂。清就得。聲唔「拆」就得

我以為就咁當禮盒裝有得買tim。。。

點解咁問??

因為溝到結衣

呢單我講真定假啦
但又唔係好似，佢的ＥＸ個個都好好身材。。。

2017年的

2017年的LIVE

應該真。大叔的愛呢套劇其中一集都影射佢兩個搬埋同一個屋苑住。

我有看,看到個度一秒出戲
咁我都希望係真,佢都DRY左好耐

但國民老婆的粉絲應該接受唔到...

oh，原有2017年果隻碟係電台節目黎？

我自己就覺得無乜所謂，我都唔迷偶像。所以我對娛樂版緋聞無感。

不過老實講，結衣都係因為佢呢個對手先突出到。佢之前拍住界雅人完全畀人遮蓋住。

你收到個YELLOW DISK係2016
個廣播係2017年的版本
下一張YELLOW DISK 應係今年個個廣播

界雅人的戲好搶,拍邊個都會一樣結局

ohohoh。

原來2017年既係廣播節目黎既。我以為佢另外錄張新既tim。

無咩分別,佢全部樂手叫晒去電台,跟本係一TAKE過的錄音。
今年無樂手,因為今年佢係自彈自唱

的確係。可惜既係界雅人係半澤同legal high之後已經無新劇hit（定係我miss左）？

男星黎講，有幾個都好快暗左落黎，e.g. 妻夫木聰、小栗旬（呢個直頭崩壞左個樣）

所以呢條友我一聽就鐘意。

敢自彈自唱黎出碟，港台日真係無乜幾多個得（前輩唔計啦）

我有看其他,但都放棄左,因為我覺得太過個人風格。

小栗唔算掛~銀魂唔錯啊。

男星的話，我不能好客觀，因為我係藤木直人的粉來。

但講真近年無咩我會因為個男星看的劇，女仔返而有。（天海、結衣）

唔係結衣我未必看平匡。 但我又唔係佢粉先攪事喎。

佢自彈自唱起家架！係佢未個人出碟之前佢個有個純音樂的團叫SAKEROCK。
嵐的「黃色之淚」全套電影的音樂都係佢攪掂。

佢有一張宅錄只出過好少,而家炒到十幾萬一隻....

其中有的一的跟佢個本書ばらばら裡邊送的CD裡有收錄。

香港...我諗唔到

btw 做咩系2017yellow disc…

佢唱koi完全唔岩key咁。。。。特登？

無錯!呢場出晒事!因為係開緊演唱會，個陣狀態好差。佢大阪場前一日高燒。呢場係佢中暑後咁上下日子

我仲以為佢特登改晒key搞個新版本去唱tim。聽第二次就覺唔對路…

容許有咁大失誤都照樣出碟，唔似係日本人作風喎。

呢聽呢個係收音機版，佢一直想做live就有各種可能性，再者個節目係佢，點都得
佢係節目大講tenga又試過，成台卡啦ok抬入去唱成晚又試過，佢真係痴線架!

今年個次live回復返架啦，你放心啦。
昨天佢講idea個mv,我聽到全程o晒咀。
首先，佢著個套包括舞者都係喪服!
段舞裡邊包括左成個葬禮的情節係裡面。
不是悲傷，而是把過去整理及埋葬再步向今後未來的自己。所以有過去的mv的原素在內，最後的銅鑼是打破既定的想法，向未來出發。

全集明晒我無可能，你可看看人家的report

今年個集自彈自唱,歡迎自取。

今年呢個穩定返啦~

我節錄出黎，希望多D人知道，希望你唔好介意：

源ちゃん之前解說樂曲的時候也說過，這首曲子就像是自己的名片一樣。.......

アイデアMV。剛剛視聽回數已經突破800回了。

這次的MV仍是由從「SUN」以後一直擔綱的関さん擔任導演，以及從「YELLOW DANCER」CD外盒設計開始，包括TOUR周邊等等的藝術總監吉田ユニちゃん。至今為止的MV多是在攝影棚內，想要去更寬闊的地方。

那個地方(IDEA的MV場地)看起來是攝影棚但完全不是，超級大的空間。像是展覽館的地方。花了大約3天。整個攝影場地的美工花了2天半，然後攝影數小時結束。工作人員幾乎2天半沒有睡一直到正式拍攝，真的是辛苦了！全體一起到最後。

自己對於曲子的想法有很多，関さん也提出很多。源ちゃん自己很喜歡MV，也看了很多，不想做那種很大眾流行的東西，一直煩惱著還能榨出甚麼創意。在這之中関さん提出的一個發想是在很多場地間移動、畫面漸漸轉換，一個攝影機一鏡到底的影像。這樣的企劃。這個企劃當然很有趣，一鏡到底的MV包括海外也幾乎沒有。但是好像有點過了。関さん也說"是呢~"，然後就陷入了長長的"嗯....."。至今也常有"嗯..."這樣的時間，但也有著已經快到截止日的焦慮，「那...今天就也先回去，明天甚麼的再臨時集合來討論」般的氣氛中，突然想到...單機超多的，但一場到底的幾乎沒有。也就是攝影機全部配置好，不是攝影機追拍人，而是攝影機全部定點，由自己移動到攝影機。這樣的影片沒有看過呢～這麼想。提出來後関さん也覺得這樣好，然後就進行下去。

這次如果沒有這個人大概就做不起來。那就是ユニちゃん。整個大場地包括所有小道具全部都是美工製作，攝影機定點的位置也是ユニちゃん考慮的。雖然有很多零碎的想法，但整個統合起來的也是ユニちゃん。在會議上決定了從紅色的背景馬林巴開始的第一個分鏡，是SAKEROCK的曲子，從那裏開始之後是「YELLOW DANCER」，然後「恋」的黃色背景、之後「Family Song」的粉紅色背景、然後「ドラえもん」的藍色背景。這樣做了各種各樣的。

為什麼這麼做。這次MV中的一個想法是至今自己的MV的供養，以及新的再生。因此大家穿的喪服。而且只有自己是長的。一開始覺得像是普通的衣服，舞者登場後那個感覺就會很明顯。這種順序也是堅持的地方。

因此設置了象徵過去的設置，那之後第2段。第2段是今後自己想做的。那又是一個新的世界。那之後進入副歌，在紅白斜紋背板前唱歌，在這邊舞者登場跳舞，在此更明顯地顯示他穿的是喪服。然後照明"啪"地改變。這裡用的是高速公路也有的，消除色素的照明。舞者登場時，照明師把照明的罩子拿掉，確實地把照明投射上去，後面的紅白背板就變成黑白斑馬紋了。在這裡就很明顯地是一個喪禮。

照明又是另一個故事。想要之後再好好來說。

之後是自彈自唱。MV幾乎都是做個樣子一邊播歌。想在這邊現場演唱，是想跟樂曲有區別。在YouTube上聽當然可以，但下載樂曲還是最推薦的，確實地做出差別。想確實地做出停頓的時間，也有LIVE感，只能在這裡看到的，好好地在這裡下了工夫。

之後到了白色的地方，今後的未來。之後跑過所有過去回到了一開始的地方敲響銅鑼。
把至今的所有一起帶向未來，成為新的自己。

這次真的所有的工作人員、美工、照明..大家都很優秀。到處放的東西看起來像是拍攝現場般的，牆壁上後面掛著一些甚麼東西之類，那些全部都是仔細地經過計算設計的。包括顏色等等。因此擅自覺得"啊，這有點礙事"移開一些甚麼的，就會被罵一頓："喂！"。到第2段的移動車，扶著移動車的AD全部都是算好的。真的是每個角落都很有故事，源ちゃん說自己全部說完就沒意思了，希望大家自己仔細地去看去發現。

大知君的編舞也是有著各種的意義........

......除了71台攝影機，照明又是另外的。照明師也很辛苦，那麼多的照明。天花板上最高的地方也設置了攝影機，那個設置一定也很辛苦。還有看到監視器的地方，那個很酷呢。

真的是藉助了很多人的力量才完成的MV。樂曲也是。樂團的大家也是意識著攝影機自己一點一點改變視線地拍攝著，特別是第一段。

大知的編舞...大知君，有在聽嗎？だいちんこ聞いてる？🤣

大知真的很忙。這麼忙還幫忙編舞，而且這麼酷。大知為除了自己以外的歌手編舞，這是第一次。覺得大知這麼忙，應該不可能吧...兩人一起吃飯的時候提到最近在思考這個，如果方便的話可以拜託你嗎？這樣，結果大知說「當然可以啊」於是實現了。

最先大知送來的舞蹈的影片，源ちゃん看了「好！沒問題！很帥！優秀！就這個！麻煩你了！」像是這樣。人數、希望男女混同這都是後話。
之後大知悄悄地告訴源ちゃん，舞蹈中隱藏了的各種含意，真的很優秀：

拿出奠儀、上香、出殯、推入火葬場、拾骨

看不出來地把行事程序隱藏在舞蹈裡面。

因為自己傳達了自己"葬禮"、"供養"這樣的概念，於是像這樣把葬禮的要素看不出來地安排在裡面。

知道了之後的源ちゃん再看一次舞蹈的時候就覺得：啊！這裡的動作可能是這個...像這樣，又發現了新的樂趣。